﻿Концептуально ядро торговой системы базируется на событиях. Почти все алгоритмы срабатывают после появления новой информации.

По получении информации о тике, свечке или изменении стакана отправить приказ на открытие позиции.
По получении информации об открытии позиции (сделке) отправить защитный стоп-приказ и лимитный приказ на фиксирование прибыли.
При необходимости (информация о тике, свечке или изменении стакана), передвигать защитный стоп-приказ и лимитный приказ на фиксирование прибыли.
По получении информации о закрытии позиции (сделке), снять неисполненный защитный стоп-приказ или приказ на фиксирование прибыли.
На всех этапах торговли выполнять действия, позволяющие удостовериться в том, что брокер получил и исполнил все отправленные заявки (в том числе заявки на изменение или отмену заявок).

Последний пункт требует обработки не только новой информации, но и информации об изменении базовых моделей. К примеру брокер сообщил об отклонении заявки, или брокер сообщил о том, что заявка до него успешно дошла.
